(攬炒) 為求貿易協議達標 中国考慮不經香港轉口

【明報專訊】彭博社引述知情人士表示，為了履行未來兩年增加2000億美元進口額的首階段貿易協議承諾，中國有意將原本經香港轉口內地的美國貨，改為不經香港而直接進口，同時亦計劃通過取消對燃料的關稅來重新開始向美國購買乙醇。

知情人士指出，如果不經香港，改為直接進口，那麼每年經香港轉口的大約100億美元貨值商品，就可以直接計入內地貿易帳戶，從而提高自美進口規模，因為目前經香港轉口內地的貿易額，並不會計入美國與中國之間的貿易往來。

直接進口 可計入內地貿易帳戶

不過，中央對這一方案仍然未有決定，需要仔細權衡如何處理，因為這將進一步打擊香港的貿易及經濟，並有可能加劇目前本港緊張的政治社會局勢。

商務部沒有回應相關傳聞，除了考慮把香港的轉口貿易變成直接進口，中央亦計劃通過取消或豁免對乙醇的貿易戰關稅，重啟採購。知情人士又指，中國還將給予包括大豆和豬肉在內的美國農產品更多關稅豁免，以達到滿足每年購買400億美元至500億美元美國農產品的協議承諾。

上月，作為貿易談判的一部分，中國已經解除了對美國家禽運輸的禁令，美國估計相關出口額每年將超過10億美元。

真心如果美帝考慮埋呢樣野，專登夾鳩死支那同港共真係超晒班

關鍵時候離棄個仔既都仲可以叫佢母親?

d藍絲仲成日話一家人..香港唔掂「阿爺」點都會救既

呢壇野對經濟真心大鑊
因為一開始可能會牙痛咁聲
但做慣左就自然揾到位調整並適應
就好似以前有啲廠喺香港買野進口入中國要交增值稅（VAT , 17%)時，本來好多廠都無視呢樣野直接走私
後來稅局係咁捉走私漏稅
今時今日已經冇人再care要比呢筆錢，反而直接喺中國本土買搞到香港搞工業零件嘅死左好多dealer

不過又咁講
鬥適應力，我好有自信地講香港人一定係世界第一
只要政府班撚樣稍為做少啲白痴野
香港人靠自己都可以彈番起

結論：最怕你唔做，你唔做反而證明你要靠香港

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了